講到尾 籃球同足球都一樣係玩具

排球先係真男人玩既球類活動

1.團隊性
籃球你勁既你可以一過五再入樽
足球你勁既你可以一扭十一直接帶波入籠
但係排球有三傳 你唔可以一個人打曬三傳
就算一傳過網都做唔到有威脅既攻勢
一個james都可以打贏一隊中學生
一個美斯都可以踢贏一隊中學生
但係一個世界級排球選手都唔會打得贏一隊中學生

2.基本功
猜下手上手 唔好話猜得靚
練到玩到呢樣運動都起碼要半年至一年時間
籃球我三歲都已經識左右手拍波
足球我幼稚園都已經搞緊比賽 仲比老師吹我手球
比你班籃足球撚打球下手個波都唔知去撚左邊

3.受傷機會
排球下下救波都要訓落地 魚躍側滾樣樣齊
室內場都還好 係學校練波石地黎架
每個排球撚兩邊盤骨位膝頭手掙都肯定有損過既印 呢d先係真男人
籃球撚掂一掂就foul
足球撚插個水就有十二碼
排球一場都要訓過百次地
仆撚死都未必有分攞
比你班籃足撚 係冬天猜個下手都要搵媽媽抱

4.戰術
排球每一個來回球都要比戰術
一個位置都起碼記十幾種戰術
籃足撚咪又係教練講乜你做乜
但係排球戰術全部都要係來回球一秒間比出 全部球員自己思考
而唔係籃足撚成個小朋友咁聽教聽話

5.體能要求
排球大部分動作都要跳
開波要跳 set波jump set 快攻要跳fake人 鎚手要跳 攔網要跳
一個三傳攔網手都要跳兩野
一場波都跳成三四百下
而且高度既集中力會令個人好攰
殺波/比人攔網熄燈 個波跟本快到睇唔到
全部都要靠準備同集中力
籃球撚就成日time out 換人抖
足球撚就成日行行企企事不關己
排球跟本冇時間比你hea
得分慶祝完就要諗戰術
失分就要集中接發球

6.觀賞性
排球係比分制 而唔係時間制
唔會有冷場
籃球又有24秒 多罰球又悶 又成日time out
足球仲衰 90分鐘可能得幾次攻門
排球一分係幾秒之間既事
可能你波都未睇到就完左
節奏緊湊過籃足撚好多

7.普及性
排球既普及性遠低於籃足撚
因為排球既難度高好多
唔似籃足球兩歲細路都識玩 甚至連狗都玩
點解會有籃球機啊？因為籃球係玩具
咁點解會有足球機啊？
因為足球都係玩具囉
有冇見過排球有玩具比細路比狗玩
多唔多得過籃足

結論係 如果籃球係玩具 足球又何嘗唔係

足球撚硬係要計既話 跟本籃足都係玩具
排球先係男人打既波
排球殺落低既聲先係力的表現
救波落地既動作先係不放棄不認輸既決心
攔網熄人燈先係最霸氣既王者姿態
setter先係中場指揮官 默默付出既好男人

不服來辯

開錯台添屌

哦

人妖先打